\chapter{Persönliche Berichte}
\section{Joël Schwab}
Die Durchführung dieses Projektes war für mich ein sehr spannendes und lehrreiches Erlebnis. Am Anfang des Projektes war es nicht ganz klar, wie der Algorithmus auseht und wie weit wir in der Implementierung der Berechnung kommen. 
Diese Ungewissenheit war eine neue und grosse Herausforderung, welche die Arbeit sehr interessant gemacht hat. Zuerst mussten wir die Definition des Algorithmus organisieren. Als wir diesen hatten mussten wir ihn genau analysieren. Als wir die Grundlagen des Algorithmus verstanden haben, mussten wir uns entscheiden, welche Teile am wichtigsten waren bevor wir mit der Implementation angefangen haben. 

Da kam die nächste Herausforderung. Diese war die Entwicklung einer \gls{QGIS} Erweiterung. Dies hat für mich die grössten Probleme im Projekt dargestellt. Die Dokumentation war für die meisten Probleme nicht eine grosse Hilfe. Jedoch hat es mir Spass gemacht den Source Code von \gls{QGIS} genauer anzuschauen, um die richtigen Methoden und Klassen zu finden. Für mich war diese Vorgehensweise in der Entwicklung komplett neu und spannend.

Ich bin zufrieden mit dem Set von Processing Algorithmen, die wir im Rahmen dieses Projekts entwickelt haben. Trotz mehrerer Probleme bei der Entwicklung und auch der Unsicherheit am Anfang haben wir es geschafft die ganze Berechnung zu implementieren.

Die Zusammenarbeit mit Ryan hat sehr gut geklappt. Wir haben schon mehrere Projekte zusammen abgeschlossen, darum wussten wir jeweils, wie die andere Person arbeitet. Die Aufteilung der Aufgaben verlieft also Einwandfrei. Da wir auch ausserhalb der Schule befreundet sind, hatten wir mit der Kommunikation keine Probleme.

\section{Ryan Horiguchi}
Dies war ein spannendes Projekt, das mir den Einblick in ein Open Source Projekt gab, welches verschiedene Herausforderung mit sich brachte.

Diese Arbeit war zu Beginn sehr unklar, da wir beide keine Erfahrung mit \gls{QGIS} Processing Algorithmen hatten. Zugleich hatten wir nur den C++ Code für die DIS Berechnung. Später haben wird dann noch Literatur zu diesem Thema bekommen, wo der Algorithmus klar beschrieben wurde.

Das Programmieren eines \gls{QGIS} Processing Algorithmus war eine neue Erfahrung, da man in vielen Fällen nicht genügend Dokumentation fand und daher den Source Code anschauen musste. Man musste auch oft verschiedene Sache probieren, bis man eine Lösung fand, die funktionierte.

Ich bin zufrieden mit dem Resultat. Die 6 Processing Algorithmen, die dem Benutzer ermöglichen die Zersiedelung zu Berechnen. Auch wenn die Implementierung ohne Parallelisierung zustande gekommen ist.

Die Zusammenarbeit mit Joël hat sehr gut geklappt. Da wir beide schon ein paar Projekte zusammen gemacht haben, kennen wir unsere stärken und schwächen und konnten uns gut ergänzen.
